中國首度證實 第一批武漢台僑約200多人將返台

〔即時新聞／綜合報導〕受新型冠狀病毒影響，中國封鎖嚴重疫區武漢，但當地400多名台灣公民也因此受困，我政府連日以來協商包機撤僑，卻被中方屢屢拖延。如今中國終於首度證實，近日將安排第一批湖北武漢台僑約200多人回台。

據《中新社》報導，湖北省政府台灣事務辦公室（湖北台辦）在當地疫情防控指揮部的統一指揮和國台辦指示下，持續處理台僑返台工作，經過連日來的準備後，首批台僑將在最近幾天搭乘民航包機飛回台灣。

湖北台辦表示，其遵循著「兩岸一家親」的精神並關懷台僑的健康福祉，不僅推出了台胞訊息每日回報的制度，並由湖北台辦系統一對一地聯繫各個台商企業，贈送消毒水、口罩等物資。

湖北台辦說，湖北省的台灣人共有確診病例1起、疑似病例2起，都得到及時的治療。

中國咪你家囉支那狗

班台商會唔會覺得做左人質

起碼隔離一個月先啦

黑人 范范 曹格呢？快撚d 搭單程去武漢啦

會唔會特登令佢哋染病先至返去

故意散播病毒去台灣？

呢班賤畜最少要搵個空島放番1,2個月觀察先

直接留中啦，中國唔係好強大咩

毒統

應該中撚晒。。。武漢幾乎全滅

台灣已經有演習, 依班人返到台灣落機可以點處理

送去石門藍營半個月隔離先啦

武肺統台灣

大小 S 有冇出過聲

人地識做隔離架啦

有病就送去台灣
中共屌你老母啦

有事就返台灣，咁叻留抵一齊抗疫啦

武漢台商包機返台3處隔離點公布！ 北中南選定公務員訓練所或軍營
滯留武漢的上百名台灣人，可能採用專機接回台灣。資料照
(新增：交通部說法、莊人祥說法)

針對因肺炎新型冠狀病毒滯留武漢台灣民眾返台一事，武漢市台協會今已開始協助統計精確返台人數，預計需時1到2天作業時間。《蘋果新聞網》掌握可靠消息指出，屆時該架返台專機，應由華航負責執行飛航任務，班機並會返抵桃園機場。而目前桃園機場也已展開應變演練，確保滯留武漢民眾返台後，如何下機、檢查、通過海關等程序。對此，交通部也證實華航待命中，但一切仍依中央流行疫情指揮中心調度為準。

中國武漢肺炎疫情擴大，經過陸委會、海基會與對岸協商，400多名滯留武漢的台灣人近日有望搭乘包機回台。中央流行疫情指揮中心應變監測官莊人祥今表示，目前已經在北中南各準備一個指定隔離檢疫場所，可能是營區或公務員開會住宿的場所，但確定不會在醫院，將有專人負責監測食宿和健康狀況。

莊人祥指出，台灣會派醫護人員赴中國接機，台商登機前都必須接受健康評估，如果登機前有發燒或呼吸道症狀，是否能照常登機，將依據個案審視，已經在中國確診武漢肺炎的台商是否接回台灣，也還要再討論。

根據武漢市台辦昨日晚間表示，目前滯留武漢的台灣人約476人，其中疑似病例3人，1人確診。由於部分台灣民眾因工作、家庭需求想趁早返台，武漢市台辦也積極協助辦理，但最後476人能否順利返台，仍帶中國北京政府批准。

中新社今引述湖北省台辦稱，連日來各項準備工作有序推進，近日將協助安排首批200多名台胞，乘民航包機從武漢返回台灣。

事實上，針對接回滯留武漢的台灣民眾一事，我方政府早已積極私下協調，並要求各單位準備好應變作法。先前更一度傳出專機可能飛高雄機場，不過最後專機並未啟航。《蘋果新聞網》今掌握可靠消息指出，該架專機預計將改由桃園機場起降，並可能由華航飛機執行任務。

航空業人士分析，因華航本來就有台北-武漢直航航線，現在有緊急任務，由華航出線機率最高，對於航路、武漢天河機場狀況也最熟悉；不過由於滯留人數多達476人，加上飛過去的班機還要運送醫療人員等，恐怕飛一趟還無法將所有滯留武漢的台灣民眾載回來；目前會由什麼機型執飛、飛幾趟、何時起飛等細節，還在磋商中。

此外，桃園機場今也被民眾發現有不少救護車出入，似為接送武漢專機回台後的乘客後送進行演練。據了解，桃園機場方目前已接獲通報專機可能會降落桃園機場，因此各方面已在積極準備中，包括班機飛抵機場後要如何進機坪、用何種方式接乘客下機、乘客下機後，飛機要移到哪個停機坪，乘客下機後，衛福部如何進行檢查、後送程序等等。

針對武漢專機返台，事實上政府早已私下積極準備，包括針對班機降落機場的場面動線會勘，初步研擬以外機坪停靠，而下機旅客屆時也可能會以大巴接駁運送到指定地點隔離，行李則就地進行消毒作業。至於旅客的行李查驗等程序，可能會採事後處理模式。

對此，交通部今低調表示，華航很早之前就待命了，當時討論的是專機直飛武漢或長沙，將滯留在當地的台灣民眾接回來，不過一切都還要等中國政府批准，身為交通運輸主管機關，當然是盡全力配合；但對於班機何時飛、起降哪個機場、用何種機型飛等等資訊，交通部強調，因為一切都還在協調中，變數很大，一切依中央流行疫情指揮中心調度為準。(甘芝萁、林芳如／台北報導)

出版：1248
新增：1423

直接高射炮啦，唔好返台灣

兩岸一家親
齊齊瓜老襯
係愛啊

死係支那啦 屌你老母

去幫武漢人

佢地返到去點都要隔離啦